台北殺人案疑兇：女友已懷孕3個月因懷疑出軌起爭執 錯手殺人

【港男台北殺人案】
【本報訊】20歲香港少女潘曉穎上月疑遭19歲男友於台灣殺害並棄屍案件有新進展，消息稱疑兇陳同佳在港落網後，向警方透露潘女已懷孕3個月，兩地警方懷疑有人預謀犯案。潘母昨日赴台提供DNA樣本檢測，同時到棄屍的淡水竹圍現場路祭。
記者：潘婉玲

潘母昨晨抵達台灣，並前往士林地檢署由有關人員採集DNA樣本確認死者身份，她逗留一個多小時後，隨即前往愛女遭棄屍的淡水竹圍現場路祭。離開地檢署時，潘母被大批記者包圍，戴上鴨舌帽及口罩的潘母，全程低着頭不發一言，表現哀傷。
台灣檢方指，早前向潘父採集DNA後，只能確認與死者有親屬關係，而潘母也抽驗DNA後，則可確認兩人是死者的親生父母，預計最快下周將遺體發還家屬。據悉，潘家會為遺體進行火化，辦理後事後，潘母會盡快離開台灣這傷心地。
消息稱，疑犯在香港落網後，坦承在台灣殺女友棄屍，更透露女友已懷孕3個月，因懷疑對方出軌而起爭執，錯手殺人。由於只是疑犯單方面說法，香港警方會詳細追查潘女是否懷孕，以及疑兇動機等，同時釐清是否在香港策劃殺人計劃等。
另有消息指，死者近月曾向朋友透露自己懷有身孕，她遇害新聞傳出後，有朋友在fb稱「如果條囝只係唔想要個bb，使唔使咁毒殺死你，點解你會咁無辜……」亦有人替她不值。

台灣專案小組表示，因潘女遺體內臟及器官已經嚴重腐化，無法直接從解剖看出其遇害時是否懷有身孕，加上遺體在荒野暴曬雨淋長達一個多月，已呈現白骨化，皮膚、內臟嚴重腐爛，血液也都已經乾涸，無法從潘女遺體得知她遇害時，是否懷有身孕，除非潘女生前曾就醫或留下驗孕棒等相關紀錄，目前解剖化驗也只能從骨骼狀況推斷潘女致命原因，解剖報告最快1個月內完成。

曾任法醫的香港大學醫學院病理系法醫科副教授馬宣立指，婦女懷孕其子宮會變大，解剖中可發現，但若屍身嚴重腐化，判斷恐有一定難度。婦產科醫生靳嘉仁則指，婦女懷孕3個月，胎兒由頭至腳有5至6吋長，而且抽驗尿液或血液的懷孕荷爾蒙可確認婦女有沒有懷孕，他指未知死者腐爛程度，但若能抽驗血液或檢查子宮仍有助確定是否懷孕

一屍兩命

但大粒墨會唔會係老作